<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Книги on Чёрный квадрат</title>
    <link>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/</link>
    <description>Recent content in Книги on Чёрный квадрат</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 May 2022 09:41:12 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Molokoplus</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/molokoplus/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 16:29:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/molokoplus/</guid>
      <description>Moloko plus готовят новый номер, а пока они собирают заказы на допечатку старых номеров.
Большинство из этих номеров есть у нас в квадрате и вы можете их взять за 550 каждый (кроме последнего, который за 650). Так же новый номер можно будет найти у нас на полке, а если вы не можете по каким-то причинам попасть к нам, то можете заказать на их интернет-магазине.
Большинство книг, которые вы можете найти у нас - есть на нашем сайте в разделе мерч/книги</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Анархия нет, но да!</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/anarcxonesedjes/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 13:38:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/anarcxonesedjes/</guid>
      <description>В книге американского профессора-антрополога Джеймса Скотта развенчиваются некоторые мифы про анархизм на реальных примерах. Чего только стоит рассказ про памятники &amp;ldquo;неизвестному дезертиру&amp;rdquo;, критика &amp;ldquo;измерения знаний с помощью теста&amp;rdquo; и про зачастую не нужное ожидание зелёного сигнала светофора.
Книга «Анархия? Нет, но да!» подойдет всем, кто интересуется альтернативными формами общественного устройства и при этом не носит розовые очки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Быть скинхедом. Жизнь антифашиста Сократа</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/sokrat/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 13:38:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/sokrat/</guid>
      <description>Анархист и антифашист Алексей «Сократ» Сутуга погиб 1 сентября 2020 года. Эта книга — попытка сохранить память о человеке, который многое сделал для антифашистского движения, и о том, каким на самом деле было время, которое сейчас называют «сытые нулевые». Сократ был участником палаточных экологических лагерей и уличных войн с ультраправыми. Человеком, который после убийств антифашистов начал охранять панк-концерты и митинги — и дважды отсидел по политическим делам. Он одновременно работал на стройке, играл в театре и готовил книгу о своём тюремном опыте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Власть и тело</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/potencokajkorpo/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 13:38:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/potencokajkorpo/</guid>
      <description>В книге исследуется проблема власти и последовательно устанавливается универсальная процедура, лежащая в её основе и позволяющая её замечать в самых разных контекстах. В качестве теоретической рамки здесь используется проблема тела, исторически сопровождавшая все дискурсы о власти, осмыслявшие её из критической перспективы.
События социально-политической истории и её художественная рефлексия в кино, прозе и поэзии, средневековая теология и протестные движения, религиозное сектантство и гендерная теория, контркультура и деколониальная перспектива, бытийный статус животных и траектория научно-технического прогресса — всё это составляет горизонт, в котором выстраивается философская концепция книги «Власть и тело».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Либертарианец как консерватор</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/libertarianistokielkonservativulo/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 13:38:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/libertarianistokielkonservativulo/</guid>
      <description>Боб Блэк — один из самых скандальных авторов-анархистов. Многие его полемические статьи в своей критике доходили до края и перешагивали его. Излюбленным объектом его критики стали последователи либертарианства, которым он посвятил работу «Либертарианец как консерватор». Кто бы мог подумать, что либертарианцы даже в России самостоятельно отрекутся от освободительного пафоса анархических идей и добровольно вырядятся в рясы консерваторов? Этим мудрецом оказался Боб Блэк.
«Либертарианец как консерватор», работа скандального пост-левого анархиста, в новом переводе с предисловием от культурного левака Давида Хомака и послесловием участников кооператива «Напильник».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Первая типография Народной воли</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/unapresejodepopolovolo/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 13:38:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/unapresejodepopolovolo/</guid>
      <description>Перед вами история о работе нелегальной типографии &amp;ldquo;Народной воли&amp;rdquo; от первого лица. София Андреевна Борейшо получила 4 года каторги за вооруженное сопротивление полиции. Ее воспоминания о типографской работе были опубликованы уже посмертно, в 1928 году</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Труд освобождает</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/laboroemancipigi/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 13:38:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/laboroemancipigi/</guid>
      <description>Это сборник историй о том, как людей унижает, калечит и в конечном счете убивает работа. Историй о невыплаченных зарплатах, неоплаченных стажировках, производственных травмах, неадекватном начальстве, хамстве, насилии, оскорблениях, мошенничестве.
Часть сборника составляют тексты от коллектива Antijob (https://t.me/Antijobnet), который ведет реестр худших работодателей, а другую — от проекта «Сизиф of труд (http://sizifof.net/)» , публикующего истории людей разных профессий (курьера, водителя, электромонтажницы, художников и даже мента) о беспределе на их рабочем месте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Феминизм для 99%</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/feminizmpor99/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 13:38:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/feminizmpor99/</guid>
      <description>Феминизм для 99 процентов говорит о проблемах, знакомых 99 процентам современных женщин, и в решении этих проблем стремится преобразовать общество. Авторки манифеста не считают убедительной стратегию либеральных феминисток, уповающих на «равенство» в условиях существующего общественного строя. Сторонницы феминизма для 99 процентов желают показать значимость своего бесплатного и дешёвого труда, устроив всеобщую женскую забастовку нового типа, а затем и вовсе порвать с капиталом, прекратив обслуживать его, — и построить новые структуры общества на принципах антикапитализма, антисексизма, антирасизма и экологичности.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
