<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Чёрный квадрат</title>
    <link>https://bl4cksqu4re.github.io/</link>
    <description>Recent content on Чёрный квадрат</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Aug 2022 11:59:01 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://bl4cksqu4re.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Фестиваль &#39;Сибирское подполье&#39;</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/20220801-festo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 11:59:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/20220801-festo/</guid>
      <description>
      
        С пятого по седьмое мы будем находится на фестевале &amp;ldquo;Сибирское подполье&amp;rdquo;, где будем слушать сибирских музыкантов и проводить свои мероприятия.
Мы будем проводить:
 Лекцию про веганство Лекция &amp;ldquo;анархизм для панков&amp;rdquo; Дискуссия о самоорганизациях  Список выступающих и афиша: 
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кинопоказ «Имя нам легион»</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220729-filmo/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 14:19:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220729-filmo/</guid>
      <description>
      
        Так получилось, что у нас несколько кинопоказов были со смежной тематикой. А именно кинопоказ фильма про линукс и пиратскую бухту. Следуя традиции - мы решили логически продолжить этот вектор (радикальности идей, в первую очередь) и кинопокозать документальный фильм &amp;ldquo;Имя нам легион: История хактивизма&amp;rdquo;, посвящённый хакерской группировки (движения) &amp;ldquo;Анонимус&amp;rdquo; и близких сообществ.
Создатели картины детально разбирают эволюцию группы от ранних хакерских групп Cult of the Dead Cow, Electronic Disturbance Theater и имиджборда 4Chan до полномасштабного движения планетарного охвата, а также изучают их текущую деятельность, беседуя с непосредственными участниками группы.
      
        29.07.2022
        
        18:30
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чаепитие в квадрате</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220728-teofesto/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 12:48:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220728-teofesto/</guid>
      <description>
      
        В чае есть свой аналог кофеина - теин. Он стимулирует работу нервной системы, а витамин P благоприятно влияет на кровеносную система. То есть обычный &amp;ldquo;чёрный&amp;rdquo; чай вас приятно взбодрит, вы станете глубже дышать, у вас улучшится пищеварение, вы захотите &amp;ldquo;по маленькуму&amp;rdquo; и после этого будете возбуждены. Если же пить чай с низким содержанием теина, то это может вас успокоить и раслабить (но в туалет вы всё равно побежите).
Как говорится &amp;ldquo;Выбери своего бойца&amp;rdquo; и приходи в этот четверг на чаепитие со свободной темой (или темой свободы).
      
        28.07.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свободный вечер</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220727-libervespero/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 12:45:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220727-libervespero/</guid>
      <description>
      
        Если полистать посты в этом канале за год то можно увидеть более-менее регулярные анонсы вроде настолок, скетч-встреч, шахматных турниров, lan-party и прочих мероприятий исключительно развлекательного формата, но от которых мы отказались в силу, мы надеемся, понятных причин. Свободные вечера были придуманы как частичное восполнение потерь от отказа от этих форматов. На них вы можете заниматься тем чем вам хотелось бы, но чем вам не позволяли заниматься форматы других наших мероприятий.
      
        27.07.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лекция о Винсенте Ван Гоге</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220723-vangog/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2022 14:26:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220723-vangog/</guid>
      <description>
      
        Ван Гог настолько разный в восприятии поколений живописец, что сейчас очень тяжело понять, что за человеком он был на самом деле: чувствительная личность с невротическими приступами или стойкий и трудолюбивый художник? На лекции разберёмся с отрезанным ухом, постимпрессионизмом и узнаем, так ли важно знать настоящие факты из жизни художника и как они влияют на понимание картин зрителем.
Лекторка - неподражаемая Милена Анели Вход - фрипрайс
      
        23.07.2022
        
        19:30
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сибирь как кооператив</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220723-siberiokielkooperativo/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 15:54:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220723-siberiokielkooperativo/</guid>
      <description>
      
        Дискуссия о проблемах устойчивости современной культуры в России: горизонтальные сообщества и государство.
Истории из опыта друзей и коллег о том как сохранять сообщества на расстоянии, транслируя свою идентичность в другой части пространства и давать о себе знать.
Примеры кооперации деятелей искусства на пространствах Сибири.
Сторителлинг редактора карты региональных культурных проектов CREAБНИЦА (http://creabnitsa.tilda.ws/, инст.: @creabnitsa), Александра Цоя (@alexwestsib).
В процессе дискуссии предлагаем поделиться своими историями о переездах, эмиграциях, решениях проблемы привязанности в сообществах и вашей жизни.
      
        22.07.2022
        
        15:54
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лекция про нейроразнообразие</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220724-neuronodiverseco/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 13:12:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220724-neuronodiverseco/</guid>
      <description>
      
        Существует подтвержденный факт, что нервные системы людей работают по разному. Такая категория человеческого разнообразия называется нейроразнообразием. Но знали ли вы, что отличиями в работе нервной системы являются такие патологизированные состояния, как аутизм, сдвг, дислексия, синдром туретта и другие?
Всего около 20% людей живут с подобными нейроотличиями, однако общество к тому же совершенно не подоходит для их комфортного существования. Поэтому нейроотличные люди являются маргинализированной группой населения, подвергаются насилию в свою сторону.
      
        24.07.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чаепитие в квадрате</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220721-teofesto/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 14:17:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220721-teofesto/</guid>
      <description>
      
        Коротко про традицию чаепитий в квадрате:
 В первом помещении мы хотели добавить регулярные мероприятия. Тогда каждый за столом предлагал тему и мы выбирали броском кубика или все сходились консенсусом, что хотим что-то обсудить. Темы были самые разные - от смертной казни, то образования, и в конце, когда темы себя исчерпали - мы играли в настольные игры.
  На втором пространстве чая не было, а на 3 пространстве мы возобновили чаепития, но вскоре решили назначать темы до чаепитий.
      
        21.07.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Анархия нет, но да!</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/anarcxonesedjes/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 13:38:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/anarcxonesedjes/</guid>
      <description>
      
        В книге американского профессора-антрополога Джеймса Скотта развенчиваются некоторые мифы про анархизм на реальных примерах. Чего только стоит рассказ про памятники &amp;ldquo;неизвестному дезертиру&amp;rdquo;, критика &amp;ldquo;измерения знаний с помощью теста&amp;rdquo; и про зачастую не нужное ожидание зелёного сигнала светофора.
Книга «Анархия? Нет, но да!» подойдет всем, кто интересуется альтернативными формами общественного устройства и при этом не носит розовые очки.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Быть скинхедом. Жизнь антифашиста Сократа</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/sokrat/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 13:38:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/sokrat/</guid>
      <description>
      
        Анархист и антифашист Алексей «Сократ» Сутуга погиб 1 сентября 2020 года. Эта книга — попытка сохранить память о человеке, который многое сделал для антифашистского движения, и о том, каким на самом деле было время, которое сейчас называют «сытые нулевые». Сократ был участником палаточных экологических лагерей и уличных войн с ультраправыми. Человеком, который после убийств антифашистов начал охранять панк-концерты и митинги — и дважды отсидел по политическим делам. Он одновременно работал на стройке, играл в театре и готовил книгу о своём тюремном опыте.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Власть и тело</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/potencokajkorpo/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 13:38:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/potencokajkorpo/</guid>
      <description>
      
        В книге исследуется проблема власти и последовательно устанавливается универсальная процедура, лежащая в её основе и позволяющая её замечать в самых разных контекстах. В качестве теоретической рамки здесь используется проблема тела, исторически сопровождавшая все дискурсы о власти, осмыслявшие её из критической перспективы.
События социально-политической истории и её художественная рефлексия в кино, прозе и поэзии, средневековая теология и протестные движения, религиозное сектантство и гендерная теория, контркультура и деколониальная перспектива, бытийный статус животных и траектория научно-технического прогресса — всё это составляет горизонт, в котором выстраивается философская концепция книги «Власть и тело».
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Либертарианец как консерватор</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/libertarianistokielkonservativulo/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 13:38:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/libertarianistokielkonservativulo/</guid>
      <description>
      
        Боб Блэк — один из самых скандальных авторов-анархистов. Многие его полемические статьи в своей критике доходили до края и перешагивали его. Излюбленным объектом его критики стали последователи либертарианства, которым он посвятил работу «Либертарианец как консерватор». Кто бы мог подумать, что либертарианцы даже в России самостоятельно отрекутся от освободительного пафоса анархических идей и добровольно вырядятся в рясы консерваторов? Этим мудрецом оказался Боб Блэк.
«Либертарианец как консерватор», работа скандального пост-левого анархиста, в новом переводе с предисловием от культурного левака Давида Хомака и послесловием участников кооператива «Напильник».
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Первая типография Народной воли</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/unapresejodepopolovolo/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 13:38:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/unapresejodepopolovolo/</guid>
      <description>
      
        Перед вами история о работе нелегальной типографии &amp;ldquo;Народной воли&amp;rdquo; от первого лица. София Андреевна Борейшо получила 4 года каторги за вооруженное сопротивление полиции. Ее воспоминания о типографской работе были опубликованы уже посмертно, в 1928 году
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Труд освобождает</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/laboroemancipigi/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 13:38:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/laboroemancipigi/</guid>
      <description>
      
        Это сборник историй о том, как людей унижает, калечит и в конечном счете убивает работа. Историй о невыплаченных зарплатах, неоплаченных стажировках, производственных травмах, неадекватном начальстве, хамстве, насилии, оскорблениях, мошенничестве.
Часть сборника составляют тексты от коллектива Antijob (https://t.me/Antijobnet), который ведет реестр худших работодателей, а другую — от проекта «Сизиф of труд (http://sizifof.net/)» , публикующего истории людей разных профессий (курьера, водителя, электромонтажницы, художников и даже мента) о беспределе на их рабочем месте.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Феминизм для 99%</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/feminizmpor99/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 13:38:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/feminizmpor99/</guid>
      <description>
      
        Феминизм для 99 процентов говорит о проблемах, знакомых 99 процентам современных женщин, и в решении этих проблем стремится преобразовать общество. Авторки манифеста не считают убедительной стратегию либеральных феминисток, уповающих на «равенство» в условиях существующего общественного строя. Сторонницы феминизма для 99 процентов желают показать значимость своего бесплатного и дешёвого труда, устроив всеобщую женскую забастовку нового типа, а затем и вовсе порвать с капиталом, прекратив обслуживать его, — и построить новые структуры общества на принципах антикапитализма, антисексизма, антирасизма и экологичности.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Майский зин</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/revuoj/majo/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 16:27:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/revuoj/majo/</guid>
      <description>
      
        
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свободный вечер</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220713-liberavespero/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 14:39:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220713-liberavespero/</guid>
      <description>
      
        Свободный вечер - прекрасная возможность посетить наше пространство, если вы давно хотели это сделать, но не было возможности или не были уверены что вам понравится какое-либо мероприятие. На свободном вечере вы можете: взять книги, поговорить с дежурными и другими пришедшими, выпить чай или кофе, поиграть на музыкальных инструментах или в настольные игры в приятной компании.
Вход - фрипрайс.
      
        13.07.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чаепитие в квадрате</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220714-teofesto/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 10:22:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220714-teofesto/</guid>
      <description>
      
        Традиция пить чай очень сильно въелась в нашу (и не только нашу культуру). Чаепитие - это время когда можно насладится чаем (даже если он не первого качества), поговорить о разном и сблизится с тем, с кем ты пьёшь этот чай.
Мы приглашаем вас на чаепитие в этот четверг. Мы всё ещё не назначаем темы, ведь как-то не придумывается всё, кроме одной темы, но нас просили больше не писать про смерть, уныние и безисходность.
      
        14.07.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Помоги квадрату</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/20220701-help_us/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 10:56:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/20220701-help_us/</guid>
      <description>
      
        Привет! Это Квадрат.
Скоро июль и день оплаты аренды. Мы давно не делали этого онлайн, но сейчас снова просим вашей поддержки.
С конца февраля, по понятным причинам, мы практически не проводим типичных для Квадрата развлекательных мероприятий и дважды в месяц собираем деньги для местного Анархического Чёрного Креста, который занимается поддержкой политических заключённых и других людей, попавших под каток режима. С апреля мы начали выпускать зин о самоорганизации, и иркутскости La Provinco Loka, уже напечатали три выпуска, которые распространились по Иркутску и другим городам.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кинопоказ &#39;Неизвестное параллельное кино: ретроспектива Игоря Нургалиева&#39;</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220703-filmo/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 08:46:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220703-filmo/</guid>
      <description>
      
        Чёрный квадрат присоединяется к циклу показов &amp;ldquo;Неизвестное параллельное кино&amp;rdquo;. Показы неизвестного параллельного кино 1980-1990-х проходят в содружестве киноклубов по всей России с начала 2022 года. Их героями стали отпетые некрореалисты, маргинальные художники, пионеры цифровых медиа и видеоарта, участники первых рейвов и целлулоидные фетишисты. На этот раз рассмотрим ретроспективу Игоря Нургалиева.
Игорь Нургалиев родился в Новосибирске. Его первыми кино-опытами стали музыкальные клипы для таких сибирских групп как БОМЖ, Закрытое предприятие и Культурный бункер.
      
        03.08.2022
        
        20:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свободный вечер</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220629-liberavespero/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 08:47:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220629-liberavespero/</guid>
      <description>
      
        Привет. В эту среду, как обычно приглашаем вас на свободный вечер. На свободном вечере вы можете: взять книги, поиграть на музыкальных инструментах или в настольные игры в приятной компании, поговорить с дежурными и другими пришедшими, выпить чай или кофе.
Вход - фрипрайс в поддержку пространства.
      
        29.06.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чаепитие в квадрате</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220630-teafesto/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 14:05:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220630-teafesto/</guid>
      <description>
      
        Первый месяц лета подходит к концу. Термометр, ровно как и год назад, нам часто советует погулять. Декорации не поменялись, но сменились некоторые актёры, что слишком сильно меняет и сам спектакль, в котором мы участвуем.
И будто пытаясь отыграть свою роль - мы, как обычно, устраиваем чаепитие в четверг и открываем для вас двери. Опять таки: сценарий проведения чаепитий претерпел за год (на самом деле ещё за меньшее время) некоторые изменения. Но чай, печенье и разговоры о свободе в самых различных её проявлениях остаются неизменны, хотя и кажется, что всего этого в последнее время становится всё меньше&amp;hellip;.
      
        30.06.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лекция Внутрипартийная борьба в РКП (б) - ВКП(б) 1918-1940гг. (с Брестского мира и до убийства Троцкого)</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/220625-commumistoj-mangxi-una-la-alian/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 23:26:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/220625-commumistoj-mangxi-una-la-alian/</guid>
      <description>
      
        После появления в Советской России однопартийной системы споры о том, как должна развиваться страна некоторое время продолжались в виде противоборства фракций внутри правящей партии.
В деятельности оппозиционных групп причудливо переплеталось противоборство бюрократических группировок и классовый протест против подмены освобождения рабочего класса новой эксплуататорской системой.
      
        25.06.2022
        
        17:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ahahaha</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/hahaha/ahahaha/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 23:06:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/hahaha/ahahaha/</guid>
      <description>
      
        AHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAH
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свободный вечер</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220622-liberavespero/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 08:52:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220622-liberavespero/</guid>
      <description>
      
        В эту среду мы опять устраиваем свободный вечер.
На свободном вечере вы можете: выпить чай или кофе, взять книги, поиграть на музыкальных инструментах, поиграть в настолки или просто пообщаться с дежурными и пришедшими.
Вход - фрипрайс в поддержку пространства.
      
        22.06.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кинопоказ Чёрное зеркало</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220624-filmo/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 08:48:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220624-filmo/</guid>
      <description>
      
        Приглашаем вас на показ эпизода Чёрного зеркала. Какой эпизод будет? Вы узнаете на месте. В этом эпизоде мало того, что обычно есть в эпизодах этого сериала. Но как всегда есть интересная история и размышления о этичности технологий и о тех, в чьих руках находятся эти технологии.
P.S. картинка - намёк
      
        24.06.2022
        
        18:30
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чаепитие</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220623/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 15:29:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220623/</guid>
      <description>
      
        Чаепитие в квадрате 23 июня 18:00
Прошлый анонс чаепития оказался чересчур пугающим и тревожным. Но что тут поделаешь: такова реальность в которой мы существуем сейчас. Однако кажется, что нужно быть более бережными с теми кто рядом.
Мы всё ещё на месте. Мы, как и прежде, анонсируем чаепитие, на котором будет чай, печенье, разговоры о музыке, истории, политике и смерти.
Вход - фрипрайс
      
        23.06.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свободный вечер</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220615-liberavespero/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220615-liberavespero/</guid>
      <description>
      
        Привет. В эту среду мы устраиваем уже почти традиционный свободный вечер. На свободном вечере вы можете: поиграть в настолки, поиграть на музыкальных инструментах, выпить чай или кофе, взять книги, пообщаться с дежурными и пришедшими.
Вход - фрипрайс в поддержку пространства.
      
        15.06
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вечер написания писем политическим заключённым</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220611-solidaravespero/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 13:53:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220611-solidaravespero/</guid>
      <description>
      
        Мы приглашаем вас на вечер написания писем политзаключённым. Тем, кто сейчас в плену у режима очень важно чувствовать, что о них не забывают. Каждое письмо, каждая открытка - мост, связывающий заключённого с внешним миром.
Если вы не знаете, что писать, ни разу не пробовали или просто стесняетесь, то мы готовы поддержать вас и помочь советом.
Так же на мероприятии будет проводиться сбор средств для иркутской ячейки АЧК (Анархического Чёрного Креста). Собранные деньги пойдут на отправление писем, оплату штрафов и работы адвокатов.
      
        11.06
        
        17:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кинопоказ Анархистки (Поборницы свободы)</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220609-filmo/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 14:00:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220609-filmo/</guid>
      <description>
      
        Сюжет фильма строится вокруг &amp;ldquo;приключений&amp;rdquo; одной монашки летом 1936 года на востоке Испании. А именно в этот момент и именно в этом регионе происходил невиданный доселе социальный переворот.
От лица уже бывшей монашки, а теперь революционерки-анархистски, вместе с её товарищками - бывшими проститутками, мы увидим взбудораженное настроение масс на улицах Барселоны, борьбу женщин за своё место в анархистском движении, тёрки с коммунистами, прямую борьбу с фашизмом и, наконец, поражение революции.
      
        10.06.2022
        
        18:30
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новый зин июнь</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/zin/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 08:24:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/zin/</guid>
      <description>
      
        Привет, друзья! Во время фримаркета мы допекли новый зин, и некоторые счастливчики уже успели взять себе по экземпляру! Мы следуем традиции и увеличили наш зин ещё на 4 страницы.
Что же вас ждёт в новом выпуске?
 текст про месяц прайда и радужный капитализм интервью с одним из организаторов ПГ &amp;ldquo;Глотка&amp;rdquo; рубрика &amp;ldquo;Анархо-мем&amp;rdquo;  А также обзоры на книги, фильм и музыку, стихи, новый текст из глубин Гипербореи и дайджест мероприятий на месяц.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Июньский дайджест</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/epitomoj/junio/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 23:26:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/epitomoj/junio/</guid>
      <description>
      
        Июньский дайджест мероприятий в Квадрате
15 июня 18:00 - свободный вечер На свободном вечере вы можете пообщаться с дежурными и пришедшими, поиграть на музыкальных инструментах, выпить чай или кофе, взять книги, поиграть в настолки.
16 июня 18:00 - чаепитие Чаепитие в квадрате, уже ставшее традицией.
17 июня 18:30 - кинопоказ &amp;ldquo;Revolution OS&amp;rdquo;
18 июня 19:30 - лекция по истории искусств Тема пока не известна, но точно будет что-то интересное.
19 июня - лекция-дискуссия о веганстве
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кинопоказ «Три билборда на границе Эббинга, Миссури»</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220603-filmo/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 14:19:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220603-filmo/</guid>
      <description>
      
        «Изнасилована, пока умирала» «И до сих пор никаких арестов» «Как же так, шеф Уиллоугби?»&amp;hellip;  Такие рекламные щиты появились в небольшом городке. Кто их оставил? Зачем? И чем это закончится? Вот вопросы, на которые получить ответы можно только ознакомившись с этой замечательной кинолентой (Оскар за лучшую женскую роль, кстати)
      
        03.06
        
        18:30
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свободный вечер</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220601liberavespero/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 11:09:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220601liberavespero/</guid>
      <description>
      
        Привет. В эту среду мы устраиваем уже почти традиционный свободный вечер. На свободном вечере вы можете: поиграть в настолки, поиграть на музыкальных инструментах, выпить чай или кофе, взять книги, пообщаться с дежурными и пришедшими.
Вход - фрипрайс в поддержку пространства.
      
        01.06.
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Летний фримаркет!</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/fm220605/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 10:05:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/fm220605/</guid>
      <description>
      
        Фримаркет - площадка, где люди взаимодействуют между собой на антикапиталистических принципах. Вы можете забрать понравившиеся вещи и принести свои. Все равны, нет ни продавцов, ни покупателей, ни обмена.
Что можно принести на фримаркет:
 Одежду и обувь в хорошем состоянии Аксессуары и предметы интерьера Книги Игрушки Работающие электронные устройства и технику Непортящиеся продукты питания (например, крупы)  Как добраться
Вход - фрипрайс в поддержку пространства
Ждем всех!
      
        05/06(вс)
        
        17:00-20:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кинопоказ &#39;Детя человеческое&#39;</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/220527filmo/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 13:00:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/220527filmo/</guid>
      <description>
      
        27/05 18:30 Дитя человеческое (2006) Как и многие гениальные фильмы, этот с треском провалился в прокате (стоил $76 млн. , заработал - $70 млн.). В 2006 году кинокартина не вызвала отклика у массового зрителя. Альфонсо Куарон (режиссёр) был в депрессии, и только спустя 7 лет он снял сверхприбыльную &amp;ldquo;Гравитацию&amp;rdquo; (гораздо менее притязательный кинофильм; но, стоил $100 млн. , заработал - $723 млн.). Работа гениального Эммануэля Любецки (оператор) вошла в аналлы операторского искусства.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лимонная кислота</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/220529fest/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 10:15:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/220529fest/</guid>
      <description>
      
        29.05 17:00
Лимонная кислота используется много для чего: готовка, очистка посуды, растворитель и ей даже можно &amp;ldquo;готовить&amp;rdquo; платы для электрических приборов. В том числе с её помощью можно собрать в домашний условиях синтезатор!
Но надеемся, что времена, когда на 1/6 части суши все электронщики будут играть на самособранных синтезаторах не настали и настанут не очень скоро. Поэтому мы приглашаем вас в это воскресенье посетить наш концерт электронной музыки в &amp;ldquo;Чёрном квадрате&amp;rdquo;.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Одежда №1</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/vestoj/vesto1/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 09:01:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/vestoj/vesto1/</guid>
      <description>
      
        Это новая шляпа из коллекции весна-осень 2022
Вы никогда такую не видели!!!!
ОНА МНЕ КАК РАЗ
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>День солидарности</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/tagodesolidaro/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 11:14:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/tagodesolidaro/</guid>
      <description>
      
        День солидарности 21.05 15:00
Приходите на день солидарности с политическими заключёнными. В этот день будем писать письма и рисовать открытки политзэкам, число которых быстро увеличивается.
Но этим день не ограничивается, вы можете также почитать новую литературу в библиотеке, попить кофе, чай (кисленький) , поесть печенек. Можете пожертвовать деньги нам на аренду или АЧК-Иркутск на пересылку писем, оплату штрафов и печать информационных материалов.
На последок, хочется повторить слова из анонса солидарного ужина: «жизненно важно учиться действовать вместе, знакомиться, поддерживать друг друга, проводить время в коллективном формате и помнить тех, кто сейчас томится в застенках за нашу с вами свободу, а также активно поддерживать их.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чаепитие 19 мая</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/teo20220519/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/teo20220519/</guid>
      <description>
      
        Майское чаепитие в квадрате
19.05 18:00
В этот четверг приходите к нам, чтобы обсудить самые важные и насущные темы в приятной компании и за чашкой чая
Тема чаепития вновь осталась открытой, чтобы каждый мог поделиться новостями, своими мыслями и получить отклик от других по интересующей вас проблеме.
Приносите с собой печенье, бабушкины пирожки, все что угодно, ведь так гораздо уютнее и приятнее.
Вход - фрипрайс в поддержку пространства
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кинопоказ &#39;28 дней спустя&#39;</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/filmo/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 23:23:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/filmo/</guid>
      <description>
      
        13.05 18:30
Вы скажете, что фильмы о зомби давно не в моде. Вы абсолютно правы. Но этот кинофильм выбивается из этой череды зомби-кинокартин. У этой британской ленты очень много номинаций. И даже 3 альтернативные концовки. Будучи отражением зомби-фильмов 70-х годов, эта картина превращается в культурный феномен. Съёмочная группа перекрывала самые оживлённые улицы Лондона. В съёмках участвовал истребитель ВВС Великобритании. Просто оцените масштаб. Благими намерениями выстлана дорога в ад. Зелёные активисты освобождают инфицированную обезьяну&amp;hellip; А что будет дальше?
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Солидрный ужин</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/mangxoenkvadrato/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 15:03:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/mangxoenkvadrato/</guid>
      <description>
      
        Ужин в поддержку политических заключённых
15.05 / 18:00
Приходите к нам на открытый ужин при свечах. У еды не будет фиксированной цены - вы можете пожертвовать любую сумму на ужин. Вы также можете приготовить что-то дома и принести для всех на ужин.
Собранные деньги будут переданы АЧК-Иркутск на пересылку писем, оплату штрафов и печать информационных материалов.
Мы хотели бы подчеркнуть, насколько важны подобные мероприятия. От начала в стране можно насчитать 25 людей, помещённых под стражу в СИЗО в связи со своей антивоенной позицией - и это только те, о ком на данный момент получилось найти информацию.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Открытие сайта</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/hello/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2022 11:25:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/hello/</guid>
      <description>
      
        Всем привет. Мы запускаем наш сайт.
Он &amp;ldquo;написан&amp;rdquo; на генераторе статических сайто hugo и распологается на гитхабе.
Возможно чуть позже мы купим домен, но пока что нам нужна ваша помощь с переводом сайта на другие языки (английский). Бывали случаи, когда зарубежные активисты и активистки не знали о существовании нашей инициативы, а если бы и знали, то им было бы супер-сложно найти нас в прямом и переносном смысле.
Если вы можете оказать помощь с переводом - пишите на нашу почту, или предлагайте изменения в нашем репозитории.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лекция по истории искусств: Эгон Шиле</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/sxelle/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 23:40:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/sxelle/</guid>
      <description>
      
        14.05 19:30
Эгон Шиле считается создателем откровенных портретов, которые по праву можно назвать психологичными. Попал под действия закона о цензуре, обвинялся в распространении порнографии и участвовал в порочащих отношениях. Поговорим о том, влияет ли моральный облик художника на его искусство?
Лекторка - Милена Анели Вход - фрипрайс
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поддержать проект</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/helpo/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 01:51:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/helpo/</guid>
      <description>
      
        Наш проект действует исключительно на добровольной основе, каждый может стать частью ЧЁРНОГО КВАДРАТА. Мы финансируем себя общими усилиями с помощью собственных средств и пожертвований. Поддержать наш проект можно одним из следующих способов:
 Финансово на оплату аренды и орг. нужды. В поиске необходимых вещей для пространства. В организации мероприятий. В ведении соц. сетей В видео/аудиофиксации мероприятий. а так же монтаже материала.  Мы поставили себе цель отбивать аренду с пожертвований, поэтому вот и реквизиты для поддержки:
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как добраться до квадрата?</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/instrukcioj/agilo/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 00:07:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/instrukcioj/agilo/</guid>
      <description>
      
        Мы сделали карту и подробную инструкцию для того, чтобы вам было проще нас найти
Детальная инструкция с картинками
 Доезжаем до остановки Берёзовая Роща  Оглядываемся по сторонам, находим АвтоСити, проходим по переходу и огибаем его с левой стороны  Обойдя здание доходим до жёлтых ворот. Пройдя через них, сворачиваем на право  Идём прямо до синей арки &amp;ldquo;Радиозавод&amp;rdquo;, осталось совсем немного  Далее подходим к лестнице  Поднимаемся  Заходим внутрь  
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Майский дайджест</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/epitomoj/majo/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 23:26:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/epitomoj/majo/</guid>
      <description>
      
        Майский дайджест мероприятий в Квадрате
5 мая 18:00 - чаепитие на свободную тему
6 мая 18:30 - кинопоказ &amp;ldquo;Китаянка&amp;rdquo;. Вольное прочтение романа Достоевского &amp;ldquo;Бесы&amp;rdquo; с несколькими французскими студентами, знакомящихся с идеями одного китайца
8 мая 15:00 - кинопоказ &amp;ldquo;Ян Палах&amp;rdquo;. Атмосфера Пражской весны и чешское общество в момент вторжения Советского союза в 1968-ом году
9 мая 15:00 - дискуссия &amp;ldquo;Что нам сделать, чтобы фашизм не вернулся?&amp;rdquo; Поговорим о том, что такое фашизм, обсудим предпосылки в прошлом столетии, есть ли они сейчас, и что нам нужно делать, чтобы он не вернулся?
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чаепитие 12 мая</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/teo/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/teo/</guid>
      <description>
      
        Майское чаепитие в квадрате
5.05 18:00
Давайте выпьем чаю в этот четверг, за обсуждением интересных и волнующих тем. Зовите друзей и подруг, и приходите сами.
Вход - фрипрайс в поддержку открытого пространства.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О нас</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/resumo/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 23:15:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/resumo/</guid>
      <description>
      
        Чёрный квадрат - это открытое пространство для организации и проведения различных мероприятий, клубов по интересам, концертов, кинопоказов, дискусий свободного и бесплатного обмена знаниями и опытом.
Это не просто очередное НКО или творческое пространство, этот проект строится на анархистских основах и мы стараемся сделать его максимально независимым и открытым для участия .
Каждый кто хочет провести свое мероприятие, организовать встречу или просто провести свое время в спокойной и безопасной обстановке без унылого бюрократического процесса, может рассчитывать на нас.
       </description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
