<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Чёрный квадрат</title>
    <link>https://bl4cksqu4re.github.io/</link>
    <description>Recent content on Чёрный квадрат</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jun 2022 08:47:50 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://bl4cksqu4re.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Свободный вечер</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220629-liberavespero/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 08:47:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220629-liberavespero/</guid>
      <description>
      
        Привет. В эту среду, как обычно приглашаем вас на свободный вечер. На свободном вечере вы можете: взять книги, поиграть на музыкальных инструментах или в настольные игры в приятной компании, поговорить с дежурными и другими пришедшими, выпить чай или кофе.
Вход - фрипрайс в поддержку пространства.
      
        29.06.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чаепитие в квадрате</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220630-teafesto/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 14:05:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220630-teafesto/</guid>
      <description>
      
        Первый месяц лета подходит к концу. Термометр, ровно как и год назад, нам часто советует погулять. Декорации не поменялись, но сменились некоторые актёры, что слишком сильно меняет и сам спектакль, в котором мы участвуем.
И будто пытаясь отыграть свою роль - мы, как обычно, устраиваем чаепитие в четверг и открываем для вас двери. Опять таки: сценарий проведения чаепитий претерпел за год (на самом деле ещё за меньшее время) некоторые изменения. Но чай, печенье и разговоры о свободе в самых различных её проявлениях остаются неизменны, хотя и кажется, что всего этого в последнее время становится всё меньше&amp;hellip;.
      
        30.06.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лекция Внутрипартийная борьба в РКП (б) - ВКП(б) 1918-1940гг. (с Брестского мира и до убийства Троцкого)</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/220625-commumistoj-mangxi-una-la-alian/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 23:26:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/220625-commumistoj-mangxi-una-la-alian/</guid>
      <description>
      
        После появления в Советской России однопартийной системы споры о том, как должна развиваться страна некоторое время продолжались в виде противоборства фракций внутри правящей партии.
В деятельности оппозиционных групп причудливо переплеталось противоборство бюрократических группировок и классовый протест против подмены освобождения рабочего класса новой эксплуататорской системой.
      
        25.06.2022
        
        17:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ahahaha</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/hahaha/ahahaha/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 23:06:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/hahaha/ahahaha/</guid>
      <description>
      
        AHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAH
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свободный вечер</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220622-liberavespero/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 08:52:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220622-liberavespero/</guid>
      <description>
      
        В эту среду мы опять устраиваем свободный вечер.
На свободном вечере вы можете: выпить чай или кофе, взять книги, поиграть на музыкальных инструментах, поиграть в настолки или просто пообщаться с дежурными и пришедшими.
Вход - фрипрайс в поддержку пространства.
      
        22.06.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кинопоказ Чёрное зеркало</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220624-filmo/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 08:48:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220624-filmo/</guid>
      <description>
      
        Приглашаем вас на показ эпизода Чёрного зеркала. Какой эпизод будет? Вы узнаете на месте. В этом эпизоде мало того, что обычно есть в эпизодах этого сериала. Но как всегда есть интересная история и размышления о этичности технологий и о тех, в чьих руках находятся эти технологии.
P.S. картинка - намёк
      
        24.06.2022
        
        18:30
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чаепитие</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220623/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 15:29:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220623/</guid>
      <description>
      
        Чаепитие в квадрате 23 июня 18:00
Прошлый анонс чаепития оказался чересчур пугающим и тревожным. Но что тут поделаешь: такова реальность в которой мы существуем сейчас. Однако кажется, что нужно быть более бережными с теми кто рядом.
Мы всё ещё на месте. Мы, как и прежде, анонсируем чаепитие, на котором будет чай, печенье, разговоры о музыке, истории, политике и смерти.
Вход - фрипрайс
      
        23.06.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свободный вечер</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220615-liberavespero/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220615-liberavespero/</guid>
      <description>
      
        Привет. В эту среду мы устраиваем уже почти традиционный свободный вечер. На свободном вечере вы можете: поиграть в настолки, поиграть на музыкальных инструментах, выпить чай или кофе, взять книги, пообщаться с дежурными и пришедшими.
Вход - фрипрайс в поддержку пространства.
      
        15.06
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вечер написания писем политическим заключённым</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220611-solidaravespero/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 13:53:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220611-solidaravespero/</guid>
      <description>
      
        Мы приглашаем вас на вечер написания писем политзаключённым. Тем, кто сейчас в плену у режима очень важно чувствовать, что о них не забывают. Каждое письмо, каждая открытка - мост, связывающий заключённого с внешним миром.
Если вы не знаете, что писать, ни разу не пробовали или просто стесняетесь, то мы готовы поддержать вас и помочь советом.
Так же на мероприятии будет проводиться сбор средств для иркутской ячейки АЧК (Анархического Чёрного Креста). Собранные деньги пойдут на отправление писем, оплату штрафов и работы адвокатов.
      
        11.06
        
        17:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кинопоказ Анархистки (Поборницы свободы)</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220609-filmo/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 14:00:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220609-filmo/</guid>
      <description>
      
        Сюжет фильма строится вокруг &amp;ldquo;приключений&amp;rdquo; одной монашки летом 1936 года на востоке Испании. А именно в этот момент и именно в этом регионе происходил невиданный доселе социальный переворот.
От лица уже бывшей монашки, а теперь революционерки-анархистски, вместе с её товарищками - бывшими проститутками, мы увидим взбудораженное настроение масс на улицах Барселоны, борьбу женщин за своё место в анархистском движении, тёрки с коммунистами, прямую борьбу с фашизмом и, наконец, поражение революции.
      
        10.06.2022
        
        18:30
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новый зин июнь</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/zin/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 08:24:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/zin/</guid>
      <description>
      
        Привет, друзья! Во время фримаркета мы допекли новый зин, и некоторые счастливчики уже успели взять себе по экземпляру! Мы следуем традиции и увеличили наш зин ещё на 4 страницы.
Что же вас ждёт в новом выпуске?
 текст про месяц прайда и радужный капитализм интервью с одним из организаторов ПГ &amp;ldquo;Глотка&amp;rdquo; рубрика &amp;ldquo;Анархо-мем&amp;rdquo;  А также обзоры на книги, фильм и музыку, стихи, новый текст из глубин Гипербореи и дайджест мероприятий на месяц.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Июньский дайджест</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/epitomoj/junio/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 23:26:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/epitomoj/junio/</guid>
      <description>
      
        Июньский дайджест мероприятий в Квадрате
15 июня 18:00 - свободный вечер На свободном вечере вы можете пообщаться с дежурными и пришедшими, поиграть на музыкальных инструментах, выпить чай или кофе, взять книги, поиграть в настолки.
16 июня 18:00 - чаепитие Чаепитие в квадрате, уже ставшее традицией.
17 июня 18:30 - кинопоказ &amp;ldquo;Revolution OS&amp;rdquo;
18 июня 19:30 - лекция по истории искусств Тема пока не известна, но точно будет что-то интересное.
19 июня - лекция-дискуссия о веганстве
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кинопоказ «Три билборда на границе Эббинга, Миссури»</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220603-filmo/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 14:19:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220603-filmo/</guid>
      <description>
      
        «Изнасилована, пока умирала» «И до сих пор никаких арестов» «Как же так, шеф Уиллоугби?»&amp;hellip;  Такие рекламные щиты появились в небольшом городке. Кто их оставил? Зачем? И чем это закончится? Вот вопросы, на которые получить ответы можно только ознакомившись с этой замечательной кинолентой (Оскар за лучшую женскую роль, кстати)
      
        03.06
        
        18:30
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свободный вечер</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220601liberavespero/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 11:09:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/20220601liberavespero/</guid>
      <description>
      
        Привет. В эту среду мы устраиваем уже почти традиционный свободный вечер. На свободном вечере вы можете: поиграть в настолки, поиграть на музыкальных инструментах, выпить чай или кофе, взять книги, пообщаться с дежурными и пришедшими.
Вход - фрипрайс в поддержку пространства.
      
        01.06.
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Летний фримаркет!</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/fm220605/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 10:05:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/fm220605/</guid>
      <description>
      
        Фримаркет - площадка, где люди взаимодействуют между собой на антикапиталистических принципах. Вы можете забрать понравившиеся вещи и принести свои. Все равны, нет ни продавцов, ни покупателей, ни обмена.
Что можно принести на фримаркет:
 Одежду и обувь в хорошем состоянии Аксессуары и предметы интерьера Книги Игрушки Работающие электронные устройства и технику Непортящиеся продукты питания (например, крупы)  Как добраться
Вход - фрипрайс в поддержку пространства
Ждем всех!
      
        05/06(вс)
        
        17:00-20:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кинопоказ &#39;Детя человеческое&#39;</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/220527filmo/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 13:00:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/220527filmo/</guid>
      <description>
      
        27/05 18:30 Дитя человеческое (2006) Как и многие гениальные фильмы, этот с треском провалился в прокате (стоил $76 млн. , заработал - $70 млн.). В 2006 году кинокартина не вызвала отклика у массового зрителя. Альфонсо Куарон (режиссёр) был в депрессии, и только спустя 7 лет он снял сверхприбыльную &amp;ldquo;Гравитацию&amp;rdquo; (гораздо менее притязательный кинофильм; но, стоил $100 млн. , заработал - $723 млн.). Работа гениального Эммануэля Любецки (оператор) вошла в аналлы операторского искусства.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лимонная кислота</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/220529fest/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 10:15:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/220529fest/</guid>
      <description>
      
        29.05 17:00
Лимонная кислота используется много для чего: готовка, очистка посуды, растворитель и ей даже можно &amp;ldquo;готовить&amp;rdquo; платы для электрических приборов. В том числе с её помощью можно собрать в домашний условиях синтезатор!
Но надеемся, что времена, когда на 1/6 части суши все электронщики будут играть на самособранных синтезаторах не настали и настанут не очень скоро. Поэтому мы приглашаем вас в это воскресенье посетить наш концерт электронной музыки в &amp;ldquo;Чёрном квадрате&amp;rdquo;.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Книга №1</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/libro1/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 09:01:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/libroj/libro1/</guid>
      <description>
      
        Это супер-пупер книга номер 1.
Вы никогда такую не видели!!!!
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Одежда №1</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/vestoj/vesto1/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 09:01:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/varoj/vestoj/vesto1/</guid>
      <description>
      
        Это новая шляпа из коллекции весна-осень 2022
Вы никогда такую не видели!!!!
ОНА МНЕ КАК РАЗ
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>День солидарности</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/tagodesolidaro/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 11:14:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/tagodesolidaro/</guid>
      <description>
      
        День солидарности 21.05 15:00
Приходите на день солидарности с политическими заключёнными. В этот день будем писать письма и рисовать открытки политзэкам, число которых быстро увеличивается.
Но этим день не ограничивается, вы можете также почитать новую литературу в библиотеке, попить кофе, чай (кисленький) , поесть печенек. Можете пожертвовать деньги нам на аренду или АЧК-Иркутск на пересылку писем, оплату штрафов и печать информационных материалов.
На последок, хочется повторить слова из анонса солидарного ужина: «жизненно важно учиться действовать вместе, знакомиться, поддерживать друг друга, проводить время в коллективном формате и помнить тех, кто сейчас томится в застенках за нашу с вами свободу, а также активно поддерживать их.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чаепитие 19 мая</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/teo20220519/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/teo20220519/</guid>
      <description>
      
        Майское чаепитие в квадрате
19.05 18:00
В этот четверг приходите к нам, чтобы обсудить самые важные и насущные темы в приятной компании и за чашкой чая
Тема чаепития вновь осталась открытой, чтобы каждый мог поделиться новостями, своими мыслями и получить отклик от других по интересующей вас проблеме.
Приносите с собой печенье, бабушкины пирожки, все что угодно, ведь так гораздо уютнее и приятнее.
Вход - фрипрайс в поддержку пространства
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кинопоказ &#39;28 дней спустя&#39;</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/filmo/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 23:23:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/filmo/</guid>
      <description>
      
        13.05 18:30
Вы скажете, что фильмы о зомби давно не в моде. Вы абсолютно правы. Но этот кинофильм выбивается из этой череды зомби-кинокартин. У этой британской ленты очень много номинаций. И даже 3 альтернативные концовки. Будучи отражением зомби-фильмов 70-х годов, эта картина превращается в культурный феномен. Съёмочная группа перекрывала самые оживлённые улицы Лондона. В съёмках участвовал истребитель ВВС Великобритании. Просто оцените масштаб. Благими намерениями выстлана дорога в ад. Зелёные активисты освобождают инфицированную обезьяну&amp;hellip; А что будет дальше?
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Солидрный ужин</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/mangxoenkvadrato/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 15:03:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/mangxoenkvadrato/</guid>
      <description>
      
        Ужин в поддержку политических заключённых
15.05 / 18:00
Приходите к нам на открытый ужин при свечах. У еды не будет фиксированной цены - вы можете пожертвовать любую сумму на ужин. Вы также можете приготовить что-то дома и принести для всех на ужин.
Собранные деньги будут переданы АЧК-Иркутск на пересылку писем, оплату штрафов и печать информационных материалов.
Мы хотели бы подчеркнуть, насколько важны подобные мероприятия. От начала в стране можно насчитать 25 людей, помещённых под стражу в СИЗО в связи со своей антивоенной позицией - и это только те, о ком на данный момент получилось найти информацию.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Открытие сайта</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/hello/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2022 11:25:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/hello/</guid>
      <description>
      
        Всем привет. Мы запускаем наш сайт.
Он &amp;ldquo;написан&amp;rdquo; на генераторе статических сайто hugo и распологается на гитхабе.
Возможно чуть позже мы купим домен, но пока что нам нужна ваша помощь с переводом сайта на другие языки (английский). Бывали случаи, когда зарубежные активисты и активистки не знали о существовании нашей инициативы, а если бы и знали, то им было бы супер-сложно найти нас в прямом и переносном смысле.
Если вы можете оказать помощь с переводом - пишите на нашу почту, или предлагайте изменения в нашем репозитории.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лекция по истории искусств: Эгон Шиле</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/sxelle/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 23:40:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/sxelle/</guid>
      <description>
      
        14.05 19:30
Эгон Шиле считается создателем откровенных портретов, которые по праву можно назвать психологичными. Попал под действия закона о цензуре, обвинялся в распространении порнографии и участвовал в порочащих отношениях. Поговорим о том, влияет ли моральный облик художника на его искусство?
Лекторка - Милена Анели Вход - фрипрайс
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поддержать проект</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/helpo/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 01:51:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/helpo/</guid>
      <description>
      
        Наш проект действует исключительно на добровольной основе, каждый может стать частью ЧЁРНОГО КВАДРАТА. Мы финансируем себя общими усилиями с помощью собственных средств и пожертвований. Поддержать наш проект можно одним из следующих способов:
 Финансово на оплату аренды и орг. нужды. В поиске необходимых вещей для пространства. В организации мероприятий. В ведении соц. сетей В видео/аудиофиксации мероприятий. а так же монтаже материала.  Мы поставили себе цель отбивать аренду с пожертвований, поэтому вот и реквизиты для поддержки:
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как добраться до квадрата?</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/instrukcioj/agilo/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 00:07:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/instrukcioj/agilo/</guid>
      <description>
      
        Мы сделали карту и подробную инструкцию для того, чтобы вам было проще нас найти
Детальная инструкция с картинками
 Доезжаем до остановки Берёзовая Роща  Оглядываемся по сторонам, находим АвтоСити, проходим по переходу и огибаем его с левой стороны  Обойдя здание доходим до жёлтых ворот. Пройдя через них, сворачиваем на право  Идём прямо до синей арки &amp;ldquo;Радиозавод&amp;rdquo;, осталось совсем немного  Далее подходим к лестнице  Поднимаемся  Заходим внутрь  
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Майский дайджест</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/epitomoj/majo/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 23:26:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/epitomoj/majo/</guid>
      <description>
      
        Майский дайджест мероприятий в Квадрате
5 мая 18:00 - чаепитие на свободную тему
6 мая 18:30 - кинопоказ &amp;ldquo;Китаянка&amp;rdquo;. Вольное прочтение романа Достоевского &amp;ldquo;Бесы&amp;rdquo; с несколькими французскими студентами, знакомящихся с идеями одного китайца
8 мая 15:00 - кинопоказ &amp;ldquo;Ян Палах&amp;rdquo;. Атмосфера Пражской весны и чешское общество в момент вторжения Советского союза в 1968-ом году
9 мая 15:00 - дискуссия &amp;ldquo;Что нам сделать, чтобы фашизм не вернулся?&amp;rdquo; Поговорим о том, что такое фашизм, обсудим предпосылки в прошлом столетии, есть ли они сейчас, и что нам нужно делать, чтобы он не вернулся?
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чаепитие 12 мая</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/teo/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/teo/</guid>
      <description>
      
        Майское чаепитие в квадрате
5.05 18:00
Давайте выпьем чаю в этот четверг, за обсуждением интересных и волнующих тем. Зовите друзей и подруг, и приходите сами.
Вход - фрипрайс в поддержку открытого пространства.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О нас</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/resumo/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 23:15:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/resumo/</guid>
      <description>
      
        Чёрный квадрат - это открытое пространство для организации и проведения различных мероприятий, клубов по интересам, концертов, кинопоказов, дискусий свободного и бесплатного обмена знаниями и опытом.
Это не просто очередное НКО или творческое пространство, этот проект строится на анархистских основах и мы стараемся сделать его максимально независимым и открытым для участия .
Каждый кто хочет провести свое мероприятие, организовать встречу или просто провести свое время в спокойной и безопасной обстановке без унылого бюрократического процесса, может рассчитывать на нас.
       </description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
