<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Eventoes on Чёрный квадрат</title>
    <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/</link>
    <description>Recent content in Eventoes on Чёрный квадрат</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 May 2022 10:05:49 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://bl4cksqu4re.github.io/evento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Летний фримаркет!</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/fm220605/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 10:05:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/fm220605/</guid>
      <description>Фримаркет - площадка, где люди взаимодействуют между собой на антикапиталистических принципах. Вы можете забрать понравившиеся вещи и принести свои. Все равны, нет ни продавцов, ни покупателей, ни обмена.
Что можно принести на фримаркет:
 Одежду и обувь в хорошем состоянии Аксессуары и предметы интерьера Книги Игрушки Работающие электронные устройства и технику Непортящиеся продукты питания (например, крупы)  Как добраться
Вход - фрипрайс в поддержку пространства
Ждем всех!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кинопоказ &#39;Детя человеческое&#39;</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/220527filmo/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 13:00:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/220527filmo/</guid>
      <description>27/05 18:30 Дитя человеческое (2006) Как и многие гениальные фильмы, этот с треском провалился в прокате (стоил $76 млн. , заработал - $70 млн.). В 2006 году кинокартина не вызвала отклика у массового зрителя. Альфонсо Куарон (режиссёр) был в депрессии, и только спустя 7 лет он снял сверхприбыльную &amp;ldquo;Гравитацию&amp;rdquo; (гораздо менее притязательный кинофильм; но, стоил $100 млн. , заработал - $723 млн.). Работа гениального Эммануэля Любецки (оператор) вошла в аналлы операторского искусства.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лимонная кислота</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/220529fest/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 10:15:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/220529fest/</guid>
      <description>29.05 17:00
Лимонная кислота используется много для чего: готовка, очистка посуды, растворитель и ей даже можно &amp;ldquo;готовить&amp;rdquo; платы для электрических приборов. В том числе с её помощью можно собрать в домашний условиях синтезатор!
Но надеемся, что времена, когда на 1/6 части суши все электронщики будут играть на самособранных синтезаторах не настали и настанут не очень скоро. Поэтому мы приглашаем вас в это воскресенье посетить наш концерт электронной музыки в &amp;ldquo;Чёрном квадрате&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>День солидарности</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/tagodesolidaro/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 11:14:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/tagodesolidaro/</guid>
      <description>День солидарности 21.05 15:00
Приходите на день солидарности с политическими заключёнными. В этот день будем писать письма и рисовать открытки политзэкам, число которых быстро увеличивается.
Но этим день не ограничивается, вы можете также почитать новую литературу в библиотеке, попить кофе, чай (кисленький) , поесть печенек. Можете пожертвовать деньги нам на аренду или АЧК-Иркутск на пересылку писем, оплату штрафов и печать информационных материалов.
На последок, хочется повторить слова из анонса солидарного ужина: «жизненно важно учиться действовать вместе, знакомиться, поддерживать друг друга, проводить время в коллективном формате и помнить тех, кто сейчас томится в застенках за нашу с вами свободу, а также активно поддерживать их.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чаепитие 19 мая</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/teo20220519/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/teo20220519/</guid>
      <description>Майское чаепитие в квадрате
19.05 18:00
В этот четверг приходите к нам, чтобы обсудить самые важные и насущные темы в приятной компании и за чашкой чая
Тема чаепития вновь осталась открытой, чтобы каждый мог поделиться новостями, своими мыслями и получить отклик от других по интересующей вас проблеме.
Приносите с собой печенье, бабушкины пирожки, все что угодно, ведь так гораздо уютнее и приятнее.
Вход - фрипрайс в поддержку пространства</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кинопоказ &#39;28 дней спустя&#39;</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/filmo/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 23:23:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/filmo/</guid>
      <description>13.05 18:30
Вы скажете, что фильмы о зомби давно не в моде. Вы абсолютно правы. Но этот кинофильм выбивается из этой череды зомби-кинокартин. У этой британской ленты очень много номинаций. И даже 3 альтернативные концовки. Будучи отражением зомби-фильмов 70-х годов, эта картина превращается в культурный феномен. Съёмочная группа перекрывала самые оживлённые улицы Лондона. В съёмках участвовал истребитель ВВС Великобритании. Просто оцените масштаб. Благими намерениями выстлана дорога в ад. Зелёные активисты освобождают инфицированную обезьяну&amp;hellip; А что будет дальше?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Солидрный ужин</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/mangxoenkvadrato/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 15:03:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/mangxoenkvadrato/</guid>
      <description>Ужин в поддержку политических заключённых
15.05 / 18:00
Приходите к нам на открытый ужин при свечах. У еды не будет фиксированной цены - вы можете пожертвовать любую сумму на ужин. Вы также можете приготовить что-то дома и принести для всех на ужин.
Собранные деньги будут переданы АЧК-Иркутск на пересылку писем, оплату штрафов и печать информационных материалов.
Мы хотели бы подчеркнуть, насколько важны подобные мероприятия. От начала в стране можно насчитать 25 людей, помещённых под стражу в СИЗО в связи со своей антивоенной позицией - и это только те, о ком на данный момент получилось найти информацию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лекция по истории искусств: Эгон Шиле</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/sxelle/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 23:40:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/sxelle/</guid>
      <description>14.05 19:30
Эгон Шиле считается создателем откровенных портретов, которые по праву можно назвать психологичными. Попал под действия закона о цензуре, обвинялся в распространении порнографии и участвовал в порочащих отношениях. Поговорим о том, влияет ли моральный облик художника на его искусство?
Лекторка - Милена Анели Вход - фрипрайс</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чаепитие 12 мая</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/teo/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/evento/teo/</guid>
      <description>Майское чаепитие в квадрате
5.05 18:00
Давайте выпьем чаю в этот четверг, за обсуждением интересных и волнующих тем. Зовите друзей и подруг, и приходите сами.
Вход - фрипрайс в поддержку открытого пространства.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
