<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Чёрный квадрат</title>
    <link>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Чёрный квадрат</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Nov 2022 00:24:42 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://bl4cksqu4re.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>О нас</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/resumo/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 23:15:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/resumo/</guid>
      <description>Чёрный квадрат - это открытое пространство для организации и проведения различных мероприятий, клубов по интересам, концертов, кинопоказов, дискусий свободного и бесплатного обмена знаниями и опытом.
Это не просто очередное НКО или творческое пространство, этот проект строится на анархистских основах и мы стараемся сделать его максимально независимым и открытым для участия .
Каждый кто хочет провести свое мероприятие, организовать встречу или просто провести свое время в спокойной и безопасной обстановке без унылого бюрократического процесса, может рассчитывать на нас.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мы продолжаем сборы на проектор</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/20221101-proekulo/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 00:24:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/20221101-proekulo/</guid>
      <description>Привет! Это Квадрат.
Если вы были на нескольких последних кинопоказах, то наверняка заметили, что вместо привычного просмотра фильмов на проекторе мы смотрели их на мониторе. Связанно это с тем, что у нас сломался проектор. В данный момент ресурсов на приобретение нового или ремонт старого у нас нет, в связи с чем мы вынуждены попросить о помощи.
Мы объявляем сбор средств на новый проектор. Мы нашли приемлемый вариант за 8000 рублей. Если же у вас вдруг где-то завалялся ненужный вам, но рабочий, то мы с благодарностью примем его в качестве доната.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фестиваль &#39;Сибирское подполье&#39;</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/20220801-festo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 11:59:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/20220801-festo/</guid>
      <description>С пятого по седьмое мы будем находится на фестевале &amp;ldquo;Сибирское подполье&amp;rdquo;, где будем слушать сибирских музыкантов и проводить свои мероприятия.
Мы будем проводить:
 Лекцию про веганство Лекция &amp;ldquo;анархизм для панков&amp;rdquo; Дискуссия о самоорганизациях  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Помоги квадрату</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/20220701-help_us/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 10:56:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/20220701-help_us/</guid>
      <description>Привет! Это Квадрат.
Скоро июль и день оплаты аренды. Мы давно не делали этого онлайн, но сейчас снова просим вашей поддержки.
С конца февраля, по понятным причинам, мы практически не проводим типичных для Квадрата развлекательных мероприятий и дважды в месяц собираем деньги для местного Анархического Чёрного Креста, который занимается поддержкой политических заключённых и других людей, попавших под каток режима. С апреля мы начали выпускать зин о самоорганизации, и иркутскости La Provinco Loka, уже напечатали три выпуска, которые распространились по Иркутску и другим городам.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новый зин июнь</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/zin/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2022 08:24:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/zin/</guid>
      <description>Привет, друзья! Во время фримаркета мы допекли новый зин, и некоторые счастливчики уже успели взять себе по экземпляру! Мы следуем традиции и увеличили наш зин ещё на 4 страницы.
Что же вас ждёт в новом выпуске?
 текст про месяц прайда и радужный капитализм интервью с одним из организаторов ПГ &amp;ldquo;Глотка&amp;rdquo; рубрика &amp;ldquo;Анархо-мем&amp;rdquo;  А также обзоры на книги, фильм и музыку, стихи, новый текст из глубин Гипербореи и дайджест мероприятий на месяц.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Открытие сайта</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/hello/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2022 11:25:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/posts/hello/</guid>
      <description>Всем привет. Мы запускаем наш сайт.
Он &amp;ldquo;написан&amp;rdquo; на генераторе статических сайто hugo и распологается на гитхабе.
Возможно чуть позже мы купим домен, но пока что нам нужна ваша помощь с переводом сайта на другие языки (английский). Бывали случаи, когда зарубежные активисты и активистки не знали о существовании нашей инициативы, а если бы и знали, то им было бы супер-сложно найти нас в прямом и переносном смысле.
Если вы можете оказать помощь с переводом - пишите на нашу почту, или предлагайте изменения в нашем репозитории.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
