<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Nigra kvadrato</title>
    <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/</link>
    <description>Recent content on Nigra kvadrato</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Oct 2022 13:54:06 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://bl4cksqu4re.github.io/eo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pri nin</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/posts/resumo/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 23:15:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/posts/resumo/</guid>
      <description>
      
        Saluton. Ni ne tradukis ĉi tio paĝo Nigra kvadrato estas libera spaco por organizado kaj kondukado de diversaj eventoj, kluboj, koncertoj, kinomontroj, diskutadoj, libera kaj malpaga interŝanĝo de scio kaj empirio.
Ni ne estas vica NKO aŭ krea spaco, ĉi tiu projekto konstruas sur anarchia bazo.
Это не просто очередное НКО или творческое пространство, этот проект строится на анархистских основах и мы стараемся сделать его максимально независимым и открытым для участия .
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20221006 Teofesto</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20221006-teofesto/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 13:54:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20221006-teofesto/</guid>
      <description>
      
        Tago. Duoa. Tria. Tagoj&amp;hellip; ili iras pretere postlasas sur niajn korojn kaj memorojn tranĉojn, similajn tranĉojn en buŝon: ne fundan, sed ili resaniĝas kaj donas komforton tre longe. Kiel resanigi kaj rastaŭrigi?
Povi kuracas per teon, se ni opinias, ke teon estas iu trinko el herbon, ĉar multajn teojn havas antisepsajn ecojn. Ili halpas nin kun vin resanigi vundojn. Ne nur materia, sed psika. Sed ni iras &amp;ldquo;la teo&amp;rdquo;, ĉar tio ne nur trinkas.
      
        22-10-05
        
        13:54
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruba arto</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220904-rubaarto/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 12:40:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220904-rubaarto/</guid>
      <description>
      
        Когда меня спрашивают, что это будет, я честно отвечаю, что не имею ни малейшего понятия. я просто что-то делаю, и что-то получается. дело не в том, что я делаю, а в том, что я вижу. до момента «готово», я оставляю себе свободу интерпретации и двигаю изделие туда, куда не шагала нога человека. каждый момент — момент открытия, осознания, момент «вау шо праисходед». очень хочу поделиться этим с вами. вопрос, как это будет выглядеть и на что похоже — дело второстепенной важности.
      
        04.09.2022
        
        15:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teofesto</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220901-teofesto/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 15:37:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220901-teofesto/</guid>
      <description>
      
        Saluton. Ni ne komprenas, ĉu estas senco aranĝi eventon en tio ĵaŭdo, sed tamen.
Tradicie pli-malpli en tio datojn ni diskutis edukadon. По традиции примерно в этих числах мы обсуждали образование: что нас в нём не устраивает и каким оно должно стать. Наши чаепития хороши тем, что это одно из немногих мест, где могут встретится как сегодняшние ученики, так и учителя. И кроме прочего - пространство между ними не будет атомизировано, как это могло бы произойти в кофейне или магазине.
      
        01.09.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solidara vespermanĝo</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220828-solidara-vespero/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 13:45:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220828-solidara-vespero/</guid>
      <description>
      
        En tio dimanĉo ni invitas vin al vespermanĝo en nia ejo
Kuna manĝo en varma etoso estas unu el tiuj formoj de libertempo, kiuj kunigas popoloj.
Diskutos forirantan sameron kaj venantan aŭtuno.
Ni esperas, kio tio vespermanĝo donacos por vin senton de kuno kaj komuneco kun popoloj ĉirkaŭ, ĉar en soleco tre facile sentas si malfortan. Ĉar grave subtenas tiu kiu nun detranĉanta por societon.
 Menuo:
 Onigiri Misoo supo Kafo Teo Suko Kaj ajna VEGANA (sen faraĵo de besta ekspluatado) manĝaĵo, kiun vi povas kunporti.
      
        28.08.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Societon de esperanto</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220819-espero/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 16:22:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220819-espero/</guid>
      <description>
      
        Saluton.
Ni ekigas nian societon de esperanto. En la societo ni estos komunikiĝi en Esperanton kaj lerni ĝi. Eltrovi ion regulo, uzi novajn vortojn. Proksime por societon ni sendos materialojn kun kiun ni konsilas al vi konatiĝi antaŭ societon, sed en la societon povas veni popoloj kun ajn nivelo scio lingva
      
        19.08.2022
        
        18:30
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teofesto</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220818-teofesto/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 13:29:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220818-teofesto/</guid>
      <description>
      
        Saluton por vin. Por iu ĵaŭdo estas mezo de semajno, por iu tiu jam estas fino. Ĉiu el lateroj havas propran argumenton por tiu motivo kaj kun ĉiu oni povas diskuti, sed estas aĵo, pri kiuj estas tre malfacile diskuti:
 somero finiĝi hondaŭ estas lundo en ĵaŭdo estas teofesto potenco estas malsolida kaj maleterna  Ni atendas vin ja 18:00. Estos triki teon, diskuti pri malegalajn temojn kaj atendi procezon de veteron por flankon.
      
        22-08-15
        
        13:29
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filmomontro «Nia nomo estas ligio»</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220729-filmo/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 14:19:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220729-filmo/</guid>
      <description>
      
        Tio okazis, ke ni havas kelkajn kinomontrojn kun similan temon: filmo pri Linuks kaj filmo pri &amp;ldquo;Piratan golfon&amp;rdquo;. Sekve de tradicio - ni solvis logike daŭrigas tio vektoro (radikala de ideo en una vico) kaj kinomontros dokumenta filmo &amp;ldquo;Nia nomo estas legio: historio de haktevismo&amp;rdquo;, inicito artifikulan groupon (movadon) &amp;ldquo;Anonimus&amp;rdquo; kaj similajn komunumojn.
La kreintoj de la bildo detale la evoluo de la grupo de la fruaj artifikulaj grupoj de Kultado de la Morta Bovino, Elektronika Perturba Teatro kaj la 4chan Imhanboard ĝis la kompleta skala movado de planeda kovrado, kaj ankaŭ studas iliajn aktualajn agadojn, parolante kun la rektaj membroj de la grupo.
      
        29.07.2022
        
        18:30
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teofesto en kvadrato</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220728-teofesto/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 12:48:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220728-teofesto/</guid>
      <description>
      
        Teo havas sian propra similaĵon de kafeino - teino. Si stimulila laboron de neŭraj sistemoj, sed vitamino P bona influi por sangan sistemon. Tio estas, kutima &amp;ldquo;nigra&amp;rdquo; teo bone viglos vin, vi iĝos profunde spiri, vi digestado plibonigi, vi volos &amp;ldquo;po malgrando&amp;rdquo; kaj post tio vi estos ekscita. se vi trinki teon kun malgrandan teinon, ke tio kvietigos kaj malstreĉos vin (sed en klozeton vi tutegale kuras).
Kiel parolas &amp;ldquo;elekti via batalanto&amp;rdquo; kaj iras en tion ĵaŭdon en la teofesto kun libera temo (aŭ temo de libero).
      
        28.07.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libera vespero</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220727-libervespero/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 12:45:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220727-libervespero/</guid>
      <description>
      
        Se vi folias scribon en tio kanalo por jaro, vi povas ekvidi pli-malpli regulajn eventojn tian kiam tabloludojn, skeĉojn, ŝakajn turnirojn, retoludajn eventojn kaj ceterajn amuzajn eventojn, sed ni rifuzis de tion pro, ni esperas, kompreneblaj kaŭzoj.
Liberaj vesperoj estis elpensiga kiel parte kompletigi perdon de rifuzo de tiu formato. Ĉe la tio vi povas farti des vi volis farti, sed des vin ne permisis fromatoj de aliaj niaj eventoj.
      
        27.07.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20220723 Siberiokielkooperativo</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220723-siberiokielkooperativo/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 15:54:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220723-siberiokielkooperativo/</guid>
      <description>
      
        Diskuto por problemoj de stabileco de moderna kulturo en Rusia: horizontala komunumo kaj ŝtato.
Historio el empirio de geamikoj por tio, kiel konservi komunumon por distanco, elsendas propran identecon en alia parto de spaco kaj donas scion por nin.
Дискуссия о проблемах устойчивости современной культуры в России: горизонтальные сообщества и государство.Истории из опыта друзей и коллег о том как сохранять сообщества на расстоянии, транслируя свою идентичность в другой части пространства и давать о себе знать.
      
        22.07.2022
        
        15:54
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prelego pri neŭronodiverseco</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220724-neuronodiverseco/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 13:12:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220724-neuronodiverseco/</guid>
      <description>
      
        Estas certa fakto, ke neŭraj sistemoj de homoj funkcias diferenca. Tia kategorio de homa diferenco nomo &amp;ldquo;Neŭronodiverseco&amp;rdquo;. Sed ĉu vi scias, ke diferencoj en funkcio de neŭra sistemo estas tiaj patalogiaj stato, kiel aŭtismo, AHP(Atentomanka-hiperaktiva perturbo), disleksio, Tourette-sindromo kaj alio?
Sume ĉirkaŭ 20% de gehomoj loĝas kun konforma neŭronodiverseco, sed socio ne akordi por ilia komforta estado. Tial neŭronodiversecaj gehomoj estas perfortiga randa grupo.
Por rajtoj de neŭronodiversecaj gehomoj kaj akceptiĝo fakton ilia estado luktas movado por &amp;laquo;Neŭronodiverseco&amp;raquo;.
      
        24.07.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libera vespero</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220713-liberavespero/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 14:39:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220713-liberavespero/</guid>
      <description>
      
        Libera vespero estas bona povo por viziti nia spaco. Se vi volus fari ĉi tion dum longa tempo, sed ĝi ne eblis aŭ ne certis, ke vi ŝatus iun ajn eventon.
En libera vespero vi povas: ekkapti libron, paroli kun deĵorantojn kaj aliojn, trinki teon aŭ kafon, muzikili, ludi en tablajn ludoj en agrabla societo.
      
        13.07.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teofesto en kvadrato</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220714-teofesto/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jul 2022 10:22:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220714-teofesto/</guid>
      <description>
      
        La tradicio trinki teon tre multe fermigis en nian (ne nur nia) kulturon. Teofesto estas tempo, kiem vi povas delici teon (eĉ se ĝi ne estas una kvalito). ni estos paroli pri diversaĵon kaj kuni kun tiun, kun kiu vi trinki tion teon.
Ni voki vi en teofesto en tiu ĉi ĵaŭdo. Temo estas libera. Ni ne povas skribi pri malpaco. Sed&amp;hellip;
      
        14.07.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libera vespero</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220629-liberavespero/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 08:48:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220629-liberavespero/</guid>
      <description>
      
        Saluton. Ni inviti vin al ĉi tiu merkredo por libera vespero. Por libera vespero vi onos: ekkapti librojn, ludi muzikilojn aŭ tablajn ludojn en bona societo, fari kun deĵorantojn kaj aliajn gepersonojn, ketrinki teon aŭ kafon.
      
        29.06.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teafesto al Kvadrato</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220630-teafesto/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 14:05:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220630-teafesto/</guid>
      <description>
      
        Una somera monato finiĝas. Termometro, antaŭ unu jaro, konsilas nin pli often marŝi. Dekoracioj ne ŝanĝas, sad ŝanĝas kelkaj aktoroj, ke ŝanĝas spektaklon, en kiu ni partoprenas.
Kaj kiel provas roli - ni, kiel kutime, okazigas teafesto en ĵaŭdon kaj malfermi pordojn por vi. ree: scenaro de teafesto ŝanĝas por ĉijare. Sed teo, kukoj kaj interparolo pri libero ne ŝanĝas, sed ŝajnas, ke ĝi fariĝas pli malgranda&amp;hellip;
Cetere: kiu legis &amp;ldquo;кто читал Socio de spektaklon?
      
        30.06.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libera vespero</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220622-liberavespero/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 08:52:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220622-liberavespero/</guid>
      <description>
      
        En ĉi tiu merkredo ni denove triobligos liberan vesperon.
Ĉe la evento vi povas: trinki teon aŭ kafon, ekkapti libron, muzikili, ludi ludojn aŭ fari kun deĵorantojn kaj aliojn.
      
        22.06.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filmamotron epizodo de Nigra spegulo</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220624-filmo/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 08:48:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220624-filmo/</guid>
      <description>
      
        Ni invitas vi por filman motron evizodo de &amp;ldquo;Nigra spegulo&amp;rdquo;. Kian epizodo? Vi ekscios en loko. Ĉi tiu epizodo ne nur estas en la epizodoj de ĉi tiu serio. Sed kiel ĉiam estas bonan historion kaj meditadon por moralon de tekniko kaj popolojn, kiu apartenas ili.
      
        24.06.2022
        
        18:30
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teafesto</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220623-teafesto/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 15:29:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220623-teafesto/</guid>
      <description>
      
        Lasta anonco de teafesto aperis trotimiga kaj troalarma. Sed.. kion vi povas fari: ĉi tio estas realo, en kiu ni ekzistas nun. Sed ŝajnas, ke bezone estas pli zorge kun kiu apude kun ni.
Ni ankoraŭ estas. Ni, ankoraŭ, anoncas teafesto, kun teon, kukojn paroladojn pri muzikon, historion, politikon kaj morton.
      
        23.06.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tago de solidaro</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/tagodesolidaro/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 11:14:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/tagodesolidaro/</guid>
      <description>
      
        Tago de solidaro 21.05 15:00
Fartu pri en tago de solidaro kun politikaptitojn. En tiun tago ni estos skribi leterojn kaj pentri bildkartojn kun politikapritojn, kies nombro rapide krekas.
Sed la tago ne finiĝos per ĉi tio, vi povas legi novajn literaturojn en biblioteko, trinki cafon, teon (acidetan), manĝi kukojn. Vi povas donaci monero nin por luo aŭ ANK-Irkutks por sendi literojn, pagi monpunojn kaj presi informajn materialojn.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tefesto 19 majo</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/teo20220519/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/teo20220519/</guid>
      <description>
      
        Maja tefesto en Kvadrato 19.05 18:00
Fartu al ni en ĉi ĵaŭdon, por diskuti graverajn kaj ekscitajn temojn.
Teafesto temo estos libera, por ĉiu povas dividiĝi novaĵon, siaоjn ideojn kaj ricevi resonon de alian homon pri interesan vin temon.
Alportu kuko, avina benjeto kaj io ajn, ĉar tiel estas komfortero kaj agrablera.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solidara vespermanĝo</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/mangxoenkvadrato/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 15:03:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/mangxoenkvadrato/</guid>
      <description>
      
        Vespermanĝo apogon de politikaj kaptitoj
15.05 / 18:00
Venu al ni por vespermanĝo en la kandeloj. Manĝoj ne estas fiska prezo - vi povas donaci iom sumo en vespermanĝo. Vi ankaŭ povas kuiri ion dome kaj alporti por ĉiuj vespermanĝo. Donacoj transdonos ANK-Irkutsk por remisi literojn, pagi monpunon kaj presi informan materialon.
Ni volas emfazi, kion grava la similaj eventoj. Uneu .. en la lendo povas kalkuli 25 homoj, gardata en СИЗО por la Kontraŭ-milita pozicio kaj ĉi tiuj estas tiuj pri kiuj konata.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prelego pri arthistorio: Egon Schille</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/sxelle/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 23:40:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/sxelle/</guid>
      <description>
      
        14.05 19:30
Egon Schiele estas konsiderata la kreinto de sinceraj portretoj, kiujn oni prave povas nomi psikologiaj. Li kategoriiĝis sub la cenzurleĝo, estis akuzita je distribuado de pornografio kaj estis implikita en kalumnia rilato. Ni parolu pri ĉu la morala karaktero de la artisto influas lian arton?
Prelegantino - Milena Aneli Enirejo - senpaga prezo
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kiel atingi la kvadrato?</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/instrukcioj/agilo/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 00:07:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/instrukcioj/agilo/</guid>
      <description>
      
        Ni faris mapon kaj detalajn instrukciojn por faciligi vin trovi nin.
 Vi atingas la haltejon Betula bosko (Berjozovaja roŝa)  Vi ĉirkaŭrigardas, vi trovas AutoCity, vi pasas laŭ la transiro kaj ĉirkaŭiras ĝin maldekstre  Preterpasante la konstruaĵon vi atingas la flavan pordegon. Trapasinte ilin, turnu dekstren.  Vi iras rekte al la blua arko &amp;ldquo;Радиозавод&amp;rdquo;, restas tre malmulte.  Poste vi venas al la ŝtuparo  Leviĝi  Eniru  
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>maja epitomo</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/epitomoj/majo/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 23:26:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/epitomoj/majo/</guid>
      <description>
      
        Maja epitomo eventojn pri en Kvadrato
12 majo 18:00 - tefesto pri libera temo
13 majo 18:30 - filma projekcio &amp;ldquo;28 tagoj poste&amp;rdquo; - hororo kaj apokalipso en zombi-infestita Anglio
14 majo 15:00 - anarhia rondo pri temo: Anarhio kaj Ĝuste
14 majo 19:30 - prelego pri arthistorio: Egon Schille
15 majo 18:00 - solidareca vespermanĝo en subteno de politikaj kaptitoj
19 majo 18:00 - tefesto pri libera temo
20 majo 18:30 - filma projekcio &amp;ldquo;Nigra spegulo&amp;rdquo;
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tefesto 12 majo</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/teo/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/teo/</guid>
      <description>
      
        Maja tefesto en Kvadrato
5.05 18:00
Ni trinku teon ĉi tiun ĵaŭdon, diskutante interesajn kaj ekscitajn temojn. Voku amikojn kaj amatinojn, kaj venu vi mem.
       </description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
