<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Nigra kvadrato</title>
    <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/</link>
    <description>Recent content on Nigra kvadrato</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jun 2022 08:48:50 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://bl4cksqu4re.github.io/eo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Libera vespero</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220629-liberavespero/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 08:48:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220629-liberavespero/</guid>
      <description>
      
        Saluton. Ni inviti vin al ĉi tiu merkredo por libera vespero. Por libera vespero vi onos: ekkapti librojn, ludi muzikilojn aŭ tablajn ludojn en bona societo, fari kun deĵorantojn kaj aliajn gepersonojn, ketrinki teon aŭ kafon.
      
        29.06.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teafesto al Kvadrato</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220630-teafesto/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 14:05:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220630-teafesto/</guid>
      <description>
      
        Una somera monato finiĝas. Termometro, antaŭ unu jaro, konsilas nin pli often marŝi. Dekoracioj ne ŝanĝas, sad ŝanĝas kelkaj aktoroj, ke ŝanĝas spektaklon, en kiu ni partoprenas.
Kaj kiel provas roli - ni, kiel kutime, okazigas teafesto en ĵaŭdon kaj malfermi pordojn por vi. ree: scenaro de teafesto ŝanĝas por ĉijare. Sed teo, kukoj kaj interparolo pri libero ne ŝanĝas, sed ŝajnas, ke ĝi fariĝas pli malgranda&amp;hellip;
Cetere: kiu legis &amp;ldquo;кто читал Socio de spektaklon?
      
        30.06.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libera vespero</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220622-liberavespero/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 08:52:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220622-liberavespero/</guid>
      <description>
      
        En ĉi tiu merkredo ni denove triobligos liberan vesperon.
Ĉe la evento vi povas: trinki teon aŭ kafon, ekkapti libron, muzikili, ludi ludojn aŭ fari kun deĵorantojn kaj aliojn.
      
        22.06.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filmamotron epizodo de Nigra spegulo</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220624-filmo/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2022 08:48:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220624-filmo/</guid>
      <description>
      
        Ni invitas vi por filman motron evizodo de &amp;ldquo;Nigra spegulo&amp;rdquo;. Kian epizodo? Vi ekscios en loko. Ĉi tiu epizodo ne nur estas en la epizodoj de ĉi tiu serio. Sed kiel ĉiam estas bonan historion kaj meditadon por moralon de tekniko kaj popolojn, kiu apartenas ili.
      
        24.06.2022
        
        18:30
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teafesto</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220623-teafesto/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 15:29:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/20220623-teafesto/</guid>
      <description>
      
        Lasta anonco de teafesto aperis trotimiga kaj troalarma. Sed.. kion vi povas fari: ĉi tio estas realo, en kiu ni ekzistas nun. Sed ŝajnas, ke bezone estas pli zorge kun kiu apude kun ni.
Ni ankoraŭ estas. Ni, ankoraŭ, anoncas teafesto, kun teon, kukojn paroladojn pri muzikon, historion, politikon kaj morton.
      
        23.06.2022
        
        18:00
         </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tago de solidaro</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/tagodesolidaro/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 11:14:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/tagodesolidaro/</guid>
      <description>
      
        Tago de solidaro 21.05 15:00
Fartu pri en tago de solidaro kun politikaptitojn. En tiun tago ni estos skribi leterojn kaj pentri bildkartojn kun politikapritojn, kies nombro rapide krekas.
Sed la tago ne finiĝos per ĉi tio, vi povas legi novajn literaturojn en biblioteko, trinki cafon, teon (acidetan), manĝi kukojn. Vi povas donaci monero nin por luo aŭ ANK-Irkutks por sendi literojn, pagi monpunojn kaj presi informajn materialojn.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tefesto 19 majo</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/teo20220519/</link>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/teo20220519/</guid>
      <description>
      
        Maja tefesto en Kvadrato 19.05 18:00
Fartu al ni en ĉi ĵaŭdon, por diskuti graverajn kaj ekscitajn temojn.
Teafesto temo estos libera, por ĉiu povas dividiĝi novaĵon, siaоjn ideojn kaj ricevi resonon de alian homon pri interesan vin temon.
Alportu kuko, avina benjeto kaj io ajn, ĉar tiel estas komfortero kaj agrablera.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solidara vespermanĝo</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/mangxoenkvadrato/</link>
      <pubDate>Thu, 12 May 2022 15:03:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/mangxoenkvadrato/</guid>
      <description>
      
        Vespermanĝo apogon de politikaj kaptitoj
15.05 / 18:00
Venu al ni por vespermanĝo en la kandeloj. Manĝoj ne estas fiska prezo - vi povas donaci iom sumo en vespermanĝo. Vi ankaŭ povas kuiri ion dome kaj alporti por ĉiuj vespermanĝo. Donacoj transdonos ANK-Irkutsk por remisi literojn, pagi monpunon kaj presi informan materialon.
Ni volas emfazi, kion grava la similaj eventoj. Uneu .. en la lendo povas kalkuli 25 homoj, gardata en СИЗО por la Kontraŭ-milita pozicio kaj ĉi tiuj estas tiuj pri kiuj konata.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prelego pri arthistorio: Egon Schille</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/sxelle/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 23:40:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/sxelle/</guid>
      <description>
      
        14.05 19:30
Egon Schiele estas konsiderata la kreinto de sinceraj portretoj, kiujn oni prave povas nomi psikologiaj. Li kategoriiĝis sub la cenzurleĝo, estis akuzita je distribuado de pornografio kaj estis implikita en kalumnia rilato. Ni parolu pri ĉu la morala karaktero de la artisto influas lian arton?
Prelegantino - Milena Aneli Enirejo - senpaga prezo
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kiel atingi la kvadrato?</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/instrukcioj/agilo/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 00:07:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/instrukcioj/agilo/</guid>
      <description>
      
        Ni faris mapon kaj detalajn instrukciojn por faciligi vin trovi nin.
 Vi atingas la haltejon Betula bosko (Berjozovaja roŝa)  Vi ĉirkaŭrigardas, vi trovas AutoCity, vi pasas laŭ la transiro kaj ĉirkaŭiras ĝin maldekstre  Preterpasante la konstruaĵon vi atingas la flavan pordegon. Trapasinte ilin, turnu dekstren.  Vi iras rekte al la blua arko &amp;ldquo;Радиозавод&amp;rdquo;, restas tre malmulte.  Poste vi venas al la ŝtuparo  Leviĝi  Eniru  
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>maja epitomo</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/epitomoj/majo/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 23:26:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/epitomoj/majo/</guid>
      <description>
      
        Maja epitomo eventojn pri en Kvadrato
12 majo 18:00 - tefesto pri libera temo
13 majo 18:30 - filma projekcio &amp;ldquo;28 tagoj poste&amp;rdquo; - hororo kaj apokalipso en zombi-infestita Anglio
14 majo 15:00 - anarhia rondo pri temo: Anarhio kaj Ĝuste
14 majo 19:30 - prelego pri arthistorio: Egon Schille
15 majo 18:00 - solidareca vespermanĝo en subteno de politikaj kaptitoj
19 majo 18:00 - tefesto pri libera temo
20 majo 18:30 - filma projekcio &amp;ldquo;Nigra spegulo&amp;rdquo;
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tefesto 12 majo</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/teo/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 18:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/evento/teo/</guid>
      <description>
      
        Maja tefesto en Kvadrato
5.05 18:00
Ni trinku teon ĉi tiun ĵaŭdon, diskutante interesajn kaj ekscitajn temojn. Voku amikojn kaj amatinojn, kaj venu vi mem.
       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pri nin</title>
      <link>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/posts/resumo/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 23:15:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://bl4cksqu4re.github.io/eo/posts/resumo/</guid>
      <description>
      
        Saluton. Ni ne tradukis ĉi tio paĝo
       </description>
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
